##### Hash的基本信息

- 本质是数组+链表（jdk1.8之后当链表长度达到8且数组长度大于等于64时改为数组+红黑树）
- Hash表的节点是Key-Value形式的键值对
- 通过对Key进行Hash运算得到节点的存储位置的下标，当发生hash冲突，则在该下标处形成链表（或红黑树）
- HashMap扩容需要参考loadFactor（负载因子，默认0.75），不会等到数组全部占满才扩容
- HashMap在扩容时比较消耗性能（因为需要新建一个更大的数组，并且需要对原数组的数据重新计算hash并且转移到新数组），所有在使用HashMap前要估算需要往Hash表中存多少数据，然后初始化HashMap时传入对应大小的容量
- HashMap采用的Hash算法属于求模取余（另外两种常见Hash是直接计算法，即跟据key使用一个一次函数代入计算；另一个是将key平方，然后取中间的某几位连续的数）
- HashMap的数组大小永远是2的整数次幂
- HashMap也有缺点，比如空间浪费：1.在一般情况下最好的空间利用率的情况下也有约25%的空间浪费（因为有阈值的存在），而当达到阈值进行扩容时，数组长度翻倍，单数据量仅加1，此时空间利用率不足50%。
